勇武vs和理非？

琴日係機場發生嘅事，大家都有好多聲音，而我想講下點解咁兩極化，希望可以搵到解決方法，團結番大家。首先，呢場運動有兩群好重要嘅持分者，分別係普選撚同埋港獨撚。係呢場運動嘅目標有共識係「五大訴求」，然而所有人心底入面嘅「終極目標」又係咪一致呢？

普選撚追求嘅係「安穩」、「現實」。點解我打現實呢，係因為佢哋希望係現有嘅制度、機制之下去發出反對聲音。例如佢哋會以靜坐、交請願信、貼連儂牆去表達不滿。佢哋嘅手法係以唔破壞現行法制之下去反抗。佢哋大部分都係和理非，希望係「不流血，不被捕」為大前提之下作出反抗聲音。佢地係想反抗中共，但唔係要推倒佢，而係希望係香港特別行政區入面有自己嘅生存空間，就足夠，所以佢地要嘅係制度入面嘅雙普選、獨立調查委員會，呢d都係under「香港特別行政區」下可行嘅機制（即基本法）為藍本去追求嘅。佢地相對接受長時間和平抗爭，最好舒舒服服阻到政府令政府要讓步！

港獨撚追求嘅係「突破」，「理想」。佢地覺得中港文化差異已經大到接受唔到，係中共治下冇可能實現到佢地理想中有「自由」、「法治」嘅社會。所以佢地希望香港能夠獨立於「中共」管治，要消滅「香港特別行政區」。佢地嘅抗共，可能係「流血」嘅革命，係一場戰爭，所以佢地唔在乎有冇破壞現有制度。因為佢地嘅「終極目標」係推翻現有制度嘅「不公」，佢哋認為現行制度已經腐化，或者本身有缺陷（可能來自中共或基本法），所以佢地追求脫離中共管治，「回到97前」又好、成立香港國又好，只要脫離到中共管治同逼迫先有生存空間。

去到呢到大家應該都睇到兩者最大嘅矛盾就係「係咪活在中共管治之下」。冇錯，普選撚同港獨撚都係唔想中共管治香港，而兩者可接受程度係有分別嘅。前者係接受係中共底下「港人治港」，佢哋對中共依然有幻想，或者覺得香港冇能力脫離中共，所以接受「袋住先」等等中共開出嘅offer。而後者對中共已經失去信任同信心，不能夠再接受活係中共治下嘅恐懼同埋逼迫。去到呢到大家應該再明白，點解有人會屌人抗記者救護，有人又覺得戰場無底線。原因係因為普選撚冇諗過要對中共「全面開戰」，佢地嘅mindset重停留左係遊行靜坐mode;但係港獨撚覺得每一個抗爭嘅地方都係戰場！就係因為呢個「期望」或者「意義」上嘅落差做成今日嘅分化。

兩者係本質上追求嘅唔同，普選者必然係佔大多數，然而鏡頭捕捉到嘅就只係萬人中嘅一兩個人。所以當港獨係鏡頭前面體現佢哋嘅信念（作戰狀態），普選撚自然唔認同。因為普選撚嘅武器係「輿論」同埋「向政府施壓」，而港獨撚嘅武器係「槍桿子出政權」！ 當大家越走越遠，呢場運動嘅目標-「五大訴求」變得矇糊嘅時候，「終極目標」就會變成自己嘅「動機」。所以，要解決「分化」，必須兩者有一套共識嘅「底線」。係好難傾出黎，但係咪難就唔做呢？最後，希望大家要記得，參與得呢場運動，除左班臥底狗，都係想「香港地」好，愛「香港」嘅人，希望呢一場運動，最終能夠令香港變回「香港人」嘅城市，有一個為「香港人」服務嘅政府。 如果你睇到呢到，多謝你咁有耐性聽我長篇大論。如果唔岩睇嘅，留低腐皮離開我都唔會怪你。去到呢一刻，除左「天佑香港」，我都諗唔到乜野結語。